\documentclass{beamer}

\usepackage[brazilian]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{fontenc}
\usetheme{Warsaw}

\title{Unified Process Para Projetos Web}
\author{Egon Efraim Lenz | Vinicius Massuchetto}
\institute{Universidade Federal do Paraná}
\date{Dezembro de 2011}

\begin{document}

\frame{\titlepage}

\section{Introdução}

  \begin{frame}
    \frametitle{Processo Unificado Aplicado a Projetos Web}
    \begin{itemize}
      \item Formalização de ideias práticas segundo conjunto de regras que
        definem o processo.
      \item Artefatos específicos para auxílio aos procedimentos
      \item Gerência e plano de execução
    \end{itemize}
  \end{frame}

\section{Unified Process}

\subsection{Linhas Gerais}

  \begin{frame}
    \frametitle{Linhas Gerais}
    \begin{itemize}
      \item Direcionamento a casos de uso.
      \item Centrado na arquitetura.
      \item Iterativo e incremental.
    \end{itemize}
  \end{frame}

\subsection{Fases}

  \begin{frame}
    \frametitle{Fases}
    \begin{itemize}
      \item Concepção iniciação. \\
        Viabilidade, riscos, identificação funcionalidades, custo/tempo.
      \item Elaboração \\
        Especificação dos casos de uso, utilização dos artefatos para
        definição da arquitetura.
      \item Construção.
      \item Transição.
    \end{itemize}
  \end{frame}

\subsection{Disciplinas}

  \begin{frame}
    \frametitle{Disciplinas}
    \begin{itemize}
      \item Modelagem de negócio.
      \item Extração de requisitos.
      \item Análise e projeto.
      \item Implementação.
      \item Testes.
      \item Implantação.
      \item Gerência de configuração e mudanças.
      \item Gerenciamento de projeto.
      \item Ambiente.
    \end{itemize}
  \end{frame}

\subsection{Gráfico das Baleias}

  \begin{frame}
    \frametitle{Gráfico das Baleias}
    \includegraphics[width=.9\textwidth]{./img/introducao-up.jpg}
  \end{frame}

\section{Artefatos}

\subsection{Planilha de Requisitos}

  \begin{frame}
    \frametitle{Planilha de Requisitos}
    \includegraphics[width=\textwidth]{./img/artefato-planilha.jpg}
  \end{frame}

\subsection{Mapeamento dos Requisitos}

  \begin{frame}
    \frametitle{Mapeamento dos Requisitos}
    \begin{itemize}
      \item Relacionamento das áreas com os requisitos.
    \end{itemize}
    \includegraphics[width=\textwidth]{./img/artefato-mapeamento.jpg}
  \end{frame}

\subsection{Diagramação do Conteúdo}

  \begin{frame}
    \frametitle{Diagramação de Conteúdo}
    \begin{itemize}
      \item Agrupamentos dos conteúdos e divisão nas áreas do projeto.
    \end{itemize}
    \includegraphics[width=.3\textwidth]{./img/artefato-webcontent.jpg}
  \end{frame}

\subsection{Wireframe}

  \begin{frame}
    \frametitle{Wireframe}
    \begin{itemize}
      \item Maquete de página web que se dirige à disposição dos elementos.
      \item Guia de implementação.
      \item Artefato mais completo.
    \end{itemize}
    \includegraphics[width=.6\textwidth]{./img/artefato-wireframe.jpg}
  \end{frame}

\section{Iterações}

\subsection{Concepção}

  \begin{frame}
    \frametitle{Concepção}
    \begin{itemize}
      \item Definição do papel dos artefatos.
      \item Construção do baseline com custos, prazos e cargos.
      \item Extração de alguns requisitos com os casos de uso.
      \item Montagem do wireframe, planilha de requisitos
        descrição dos casos de uso.
      \item Montagem do diagrama de classes, UML.
    \end{itemize}
  \end{frame}

  \begin{frame}
    \frametitle{Concepção (Gráfico)}
    \includegraphics[width=.6\textwidth]{./img/iteracao-concepcao.jpg}
  \end{frame}

\subsection{Elaboração}

  \begin{frame}
    \frametitle{Elaboração}
    \begin{itemize}
      \item Continua identificando requisitos a partir dos casos de uso.
      \item Artefatos quase completados.
      \item Junção de todas as funcionalidades principais com os artefatos.
      \item Testes que verificam a correta identificação e implantação dos
        requisitos.
    \end{itemize}
  \end{frame}

  \begin{frame}
    \frametitle{Elaboração (Gráfico)}
    \includegraphics[width=.6\textwidth]{./img/iteracao-elaboracao.jpg}
  \end{frame}

\subsection{Construção}

  \begin{frame}
    \frametitle{Construção}
    \begin{itemize}
      \item Maioria dos esforços voltados para esta fase.
      \item Restante dos requisitos são extraídos.
      \item Codificação com base nos artefatos e diagramas fornecidos.
      \item Elaboração do plano de teste quase que totalmente.
      \item Uma versão executável do projeto deve ser resultante deve fase.
    \end{itemize}
  \end{frame}

  \begin{frame}
    \frametitle{Construção (Gráfico)}
    \includegraphics[width=.6\textwidth]{./img/iteracao-construcao.jpg}
  \end{frame}

\subsection{Transição}

  \begin{frame}
    \frametitle{Transição}
    \begin{itemize}
      \item Mínima identificação de requisitos. Nenhum deve ser crítico.
      \item Finalização dos artefatos.
      \item Codificação em caráter de pequenos ajustes.
      \item Adapação ao ambiente do cliente.
      \item Colocação da aplicação em ambiente de teste e depois produção.
    \end{itemize}
  \end{frame}

  \begin{frame}
    \frametitle{Transição (Gráfico)}
    \includegraphics[width=.6\textwidth]{./img/iteracao-transicao.jpg}
  \end{frame}

\subsection{Distribuição das Iterações}

  \begin{frame}
    \frametitle{Distribuição das iterações}
    \includegraphics[width=.8\textwidth]{./img/iteracao-distribuicao.jpg}
  \end{frame}

  \begin{frame}
    \frametitle{Completação dos Artefatos}
    \includegraphics[width=\textwidth]{./img/iteracao-artefatos.jpg}
  \end{frame}

\section{Considerações Finais}

  \begin{frame}
    \frametitle{Considerações Finais}
    \begin{itemize}
      \item Boa integração de artefatos específicos para web.
      \item Fácil identificação da mudança de requisitos, algo muito comum
        em projetos web.
      \item Oportunidade de melhoria contínua com os conhecimentos acumulados a
        cada projeto executado.
    \end{itemize}
  \end{frame}

\end{document}
